# dio-gft-springboot-beer-api

This project is part of **Santander bootcamp || FulsStack Developer** through the **Digital Innovation One** platform.

Author: [Robinson Dias](https://github.com/robinson-1985)

Realizando testes unitários em uma API REST para o gerenciamento de estoques de cerveja.

> Vamos desenvolver testes unitários para validar o nosso sistema de gerenciamento de estoques de cerveja, 
> e também apresentar os principais conceitos e vantagens de criar testes unitários com JUnit e Mockito. 
> [@Rodrigo Peleias](https://github.com/rpeleias)

Abordamos os seguintes tópicos:

* Baixar um projeto através do Git para desenolver nossos testes unitários. 
* Apresentação conceitual sobre testes: a pirâmide dos tipos de testes, e também a importância de cada tipo de teste durante o ciclo de desenvolvimento.
* Foco nos testes unitários: mostrar o porque é importante o desenvolvimento destes tipos de testes como parte do ciclo de desenvolvimento de software.
* Principais frameworks para testes unitários em Java: JUnit, Mockito e Hamcrest. 
* Desenvolvimento de testes unitários para validação de funcionalides básicas: criação, listagem, consulta por nome e exclusão de cervejas.
* TDD: apresentação e exemplo prático em 2 funcionaliades importantes: incremento e decremento do número de cervejas no estoque.

## Environment

São necessários os seguintes pré-requisitos para a execução do projeto desenvolvido durante a aula:

* Java 14 ou versões superiores.
* Maven 3.6.3 ou versões superiores.
* Intellj IDEA Community Edition ou sua IDE favorita.
* Controle de versão GIT instalado na sua máquina.
* Muita vontade de aprender e compartilhar conhecimento :)

## Running the project

Para executar o projeto no terminal, digite o seguinte comando:

```shell script
mvn spring-boot:run 
```

Para executar a suíte de testes desenvolvida durante a live coding, basta executar o seguinte comando:

```shell script
mvn clean test
```

Após executar o comando acima, basta apenas abrir o seguinte endereço e visualizar a execução do projeto:

```
http://localhost:8080/api/v1/beers
```

## Swagger

Open the url `http://localhost:8080/swagger-ui.html`

![Swagger screen](./screenshots/swagger-screen.png)

![Swagger get](./screenshots/swagger-get.png)

![Swagger patch](screenshots/swagger-patch.png)

If you try to increment an exceeded quantity, you'll receive a 400 code.

![Swagger patch error](screenshots/swagger-patch-error.png)

![Swagger delete](./screenshots/swagger-delete.png)

## References

Abaixo, seguem links bem bacanas, sobre tópicos mencionados durante a aula:

* [SDKMan! para gerenciamento e instalação do Java e Maven](https://sdkman.io/)
* [Referência do Intellij IDEA Community, para download](https://www.jetbrains.com/idea/download)
* [Palheta de atalhos de comandos do Intellij](https://resources.jetbrains.com/storage/products/intellij-idea/docs/IntelliJIDEA_ReferenceCard.pdf)
* [Site oficial do Spring](https://spring.io/)
* [Site oficial JUnit 5](https://junit.org/junit5/docs/current/user-guide/)
* [Site oficial Mockito](https://site.mockito.org/)
* [Site oficial Hamcrest](http://hamcrest.org/JavaHamcrest/)
* [Referências - testes em geral com o Spring Boot](https://www.baeldung.com/spring-boot-testing)
* [Referência para o padrão arquitetural REST](https://restfulapi.net/)
* [Referência pirâmide de testes - Martin Fowler](https://martinfowler.com/articles/practical-test-pyramid.html#TheImportanceOftestAutomation)

[Neste link](https://drive.google.com/file/d/1KPh19mvyKirorOI-UsEYHKkmZpet3Ks6/view?usp=sharing), seguem os slides apresentados como o roteiro utilizado para o desenvolvimento do projeto da nossa sessão.
